
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [160. 相交链表](https://leetcode-cn.com/problems/intersection-of-two-linked-lists/)

## 題目描述

<p>给你两个单链表的头节点 <code>headA</code> 和 <code>headB</code> ，请你找出并返回两个单链表相交的起始节点。如果两个链表没有交点，返回 <code>null</code> 。</p>

<p>图示两个链表在节点 <code>c1</code> 开始相交<strong>：</strong></p>

<p><a href="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/14/160_statement.png" target="_blank"><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/14/160_statement.png" style="height: 130px; width: 400px;" /></a></p>

<p>题目数据 <strong>保证</strong> 整个链式结构中不存在环。</p>

<p><strong>注意</strong>，函数返回结果后，链表必须 <strong>保持其原始结构</strong> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<p><a href="https://assets.leetcode.com/uploads/2018/12/13/160_example_1.png" target="_blank"><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/14/160_example_1.png" style="height: 130px; width: 400px;" /></a></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>intersectVal = 8, listA = [4,1,8,4,5], listB = [5,0,1,8,4,5], skipA = 2, skipB = 3
<strong>输出：</strong>Intersected at '8'
<strong>解释：</strong>相交节点的值为 8 （注意，如果两个链表相交则不能为 0）。
从各自的表头开始算起，链表 A 为 [4,1,8,4,5]，链表 B 为 [5,0,1,8,4,5]。
在 A 中，相交节点前有 2 个节点；在 B 中，相交节点前有 3 个节点。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<p><a href="https://assets.leetcode.com/uploads/2018/12/13/160_example_2.png" target="_blank"><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/14/160_example_2.png" style="height: 136px; width: 350px;" /></a></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>intersectVal = 2, listA = [0,9,1,2,4], listB = [3,2,4], skipA = 3, skipB = 1
<strong>输出：</strong>Intersected at '2'
<strong>解释：</strong>相交节点的值为 2 （注意，如果两个链表相交则不能为 0）。
从各自的表头开始算起，链表 A 为 [0,9,1,2,4]，链表 B 为 [3,2,4]。
在 A 中，相交节点前有 3 个节点；在 B 中，相交节点前有 1 个节点。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<p><a href="https://assets.leetcode.com/uploads/2018/12/13/160_example_3.png" target="_blank"><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/14/160_example_3.png" style="height: 126px; width: 200px;" /></a></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>intersectVal = 0, listA = [2,6,4], listB = [1,5], skipA = 3, skipB = 2
<strong>输出：</strong>null
<strong>解释：</strong>从各自的表头开始算起，链表 A 为 [2,6,4]，链表 B 为 [1,5]。
由于这两个链表不相交，所以 intersectVal 必须为 0，而 skipA 和 skipB 可以是任意值。
这两个链表不相交，因此返回 null 。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>listA</code> 中节点数目为 <code>m</code></li>
	<li><code>listB</code> 中节点数目为 <code>n</code></li>
	<li><code>0 <= m, n <= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>1 <= Node.val <= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>0 <= skipA <= m</code></li>
	<li><code>0 <= skipB <= n</code></li>
	<li>如果 <code>listA</code> 和 <code>listB</code> 没有交点，<code>intersectVal</code> 为 <code>0</code></li>
	<li>如果 <code>listA</code> 和 <code>listB</code> 有交点，<code>intersectVal == listA[skipA + 1] == listB[skipB + 1]</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你能否设计一个时间复杂度 <code>O(n)</code> 、仅用 <code>O(1)</code> 内存的解决方案？</p>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [两个列表的最小索引总和](../minimum-index-sum-of-two-lists/README.md)
